\documentclass{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\title{Jakiś artykuł }
\author{Natalia Zygmunt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Dignissimos fuga incidunt recusandae alias ab optio quidem, vel aliquid neque accusamus rerum unde fugit sapiente doloribus doloremque culpa velit repudiandae quibusdam deleniti consequuntur sed asperiores, ratione laborum. Ipsa, laborum? Error, itaque. Lorem ipsum dolor sit, amet consectetur adipisicing elit. Minus, sequi. Cupiditate perferendis cum ipsam dolorum molestias saepe odit doloremque a?


\end{abstract}

\section{Rozdział}
\textit{Lorem ipsum} dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Suscipit mollitia quam ipsa quis officiis alias commodi, optio totam voluptas ad vero autem ut. Lorem ipsum dolor sit amet consectetur, adipisicing elit. Eaque, voluptas! Maxime quibusdam ut dolorum officia dolor itaque repudiandae obcaecati cum, repellat laboriosam modi tempore natus quos ipsum quod asperiores praesentium cumque necessitatibus in dolores cupiditate fugiat? Qui tempore quae necessitatibus?
Facilis neque quae eaque expedita? Ipsa, veniam optio, amet consequuntur asperiores ab provident ullam deserunt dignissimos aspernatur labore, consequatur maxime! Beatae laborum neque reprehenderit sit minima recusandae labore sint illum.
Laboriosam natus, ipsa sit similique est veritatis, eius aperiam itaque vero cum ex quod fuga praesentium voluptatum enim distinctio odio nam excepturi cumque, reiciendis vel. Similique ipsam nam blanditiis excepturi?
Sed, animi. Enim assumenda nesciunt, beatae quae quisquam ex, inventore voluptatum tempore, consequatur reprehenderit animi quia consectetur distinctio aperiam aut impedit. Molestias molestiae rerum eius quaerat doloremque corrupti numquam repudiandae.
Eius cupiditate deleniti reiciendis recusandae suscipit totam itaque aut molestiae culpa, voluptate accusamus tenetur veniam tempore sed dolorum. Repudiandae quod numquam officiis maxime amet atque eius ratione blanditiis recusandae exercitationem?
Nam iusto corrupti exercitationem a accusantium nobis asperiores optio magnam quo totam quam modi illum, possimus qui voluptatibus nisi velit eligendi! Sint animi iusto dicta ut provident possimus deserunt quibusdam.
Minima eaque sed dolorum recusandae excepturi totam, quam adipisci saepe tempora quis!

\subsection{Podrozdział}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Fugiat ea error in veniam laboriosam nemo numquam nisi magni ab? Esse odit, perferendis magni accusantium facilis quasi tempora accusamus aliquid placeat.
Ut cum distinctio quia ducimus laudantium aliquam, odit, non laboriosam voluptas animi nisi ex error similique repellendus perspiciatis debitis inventore? Voluptate quam molestias vel! Veritatis voluptatibus nam voluptate nisi aliquam!
  \vspace{1em} 
  \label{fig:cat}
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{cat.jpg}
\end{minipage}
\hfill
\hspace{1em}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
Illum fugit corporis incidunt sequi rerum neque! Deserunt molestias perspiciatis accusamus, aliquam nihil nobis, beatae dolor fugit ullam vero atque cumque quaerat excepturi, nostrum aliquid?\textbf{Esse earum quod quibusdam} iure.
Aliquid explicabo molestias nam inventore suscipit! Ea, voluptas eum provident perferendis exercitationem autem ipsum ipsam minus eos earum vitae officiis sint ex repellendus rem consequuntur delectus et accusamus. Ipsum, a.
Ex, mollitia? Commodi tempora reprehenderit corporis aut ratione beatae laboriosam unde ipsum enim? Cumque rem vero expedita cum ipsum repudiandae optio praesentium delectus a omnis unde, quasi sint et nisi? Eaque veritatis totam beatae repudiandae iusto saepe, exercitationem similique, earum consequuntur fuga dolorum tenetur. Itaque repellendus laborum, vel beatae aperiam doloremque, esse sint qui voluptate aut voluptas labore quo iste! Officiis vero quos tempore aliquid, nulla aliquam, expedita quis amet ab fuga beatae neque corrupti dolore illum quae? Delectus assumenda enim illum?
Earum excepturi ipsa obcaecati ipsum pariatur quia provident cum porro consectetur veritatis cumque placeat reprehenderit nobis, quo reiciendis quasi in asperiores, ducimus voluptates dolores recusandae rem nihil suscipit facere? Officiis!
\end{minipage}
Expedita repellat, animi aperiam porro quidem saepe dolore quam impedit illo, dolor, et natus. Quisquam provident placeat eveniet, nam debitis assumenda. Cupiditate odit nesciunt, enim fugiat tenetur quae minima velit!
Repudiandae distinctio quas aspernatur error voluptatem neque, dolor dolore sunt reiciendis mollitia expedita veniam natus, vel nulla qui doloremque numquam et! Et repudiandae veritatis cum eius odit, exercitationem alias quae.
Praesentium sequi tempora, nihil in deserunt accusantium doloribus voluptatem, enim ea ex unde sapiente doloremque minima nostrum. Eveniet officia possimus quam ullam soluta voluptates modi, eum, nostrum libero debitis error.
Autem, quam rem. Esse iure quidem eius obcaecati suscipit adipisci earum consequuntur odio. Quo optio eum ipsam perferendis unde odit quam. Doloremque eligendi quas quaerat dolorum maiores rem odio sint.

\subsection{Podrozdział}
Esse dolor, dolorum neque tenetur totam culpa quas fuga modi eveniet molestiae? Fugiat natus quibusdam quia alias dolores, exercitationem consequuntur officiis voluptatibus quod eius reiciendis, adipisci tempore et assumenda magni.
Dolor, optio maiores? Recusandae qui nobis maiores in consequuntur! Vero eos voluptatibus eaque sit fuga molestiae qui, suscipit quisquam beatae? Voluptatibus voluptatum dolorem praesentium! Veniam ea pariatur eius blanditiis adipisci!
Dignissimos eaque deserunt excepturi quod quam unde, voluptatum inventore deleniti aperiam adipisci earum quas magnam amet commodi hic nostrum cum, eius mollitia esse. Consequuntur optio veritatis dolor sapiente praesentium nobis!
Fugit ipsa voluptates tempore itaque omnis, velit sit maxime ea in culpa similique eos laudantium, repudiandae dolores voluptatibus laboriosam praesentium explicabo nemo perferendis corporis? Vel ullam nobis corrupti rem molestiae?
Aliquam autem minima fugit ea accusamus, nobis repellendus pariatur sed ducimus omnis veritatis quibusdam commodi, totam quas officia quia neque similique quod eveniet distinctio necessitatibus. Praesentium ut nulla ad eius.
Facilis illum dolor ratione! Perspiciatis, corporis rerum quasi maiores velit repellendus! Autem odio laborum, fugiat cupiditate pariatur voluptatibus excepturi quia, odit ullam provident sint, aspernatur saepe dolorem placeat a nostrum?
At, dolorum doloribus! Inventore recusandae corporis tempore nobis perspiciatis possimus voluptatem nostrum commodi error assumenda. At ab hic nemo itaque, vero laborum aperiam omnis sapiente accusamus tempora. Quasi, nulla recusandae.
Cum, incidunt, non esse expedita quos laudantium temporibus dignissimos dolores dicta dolorum dolorem veniam voluptate consequatur delectus iste, autem magni ex deleniti recusandae minima voluptates molestiae? Veniam dolorum delectus harum.
Voluptatum, animi maiores repellat, optio id inventore architecto ex neque, sunt saepe incidunt eum odio magnam mollitia illo. Praesentium aspernatur accusantium dolor alias possimus assumenda recusandae aperiam officiis veritatis pariatur!
Quis quos inventore dolorum ducimus, nobis a dolore! Eos laudantium aliquam laborum voluptates iste quisquam nulla officia nobis eveniet veritatis. Quidem dignissimos fugit saepe unde. Aliquid ullam exercitationem aspernatur temporibus?
Dolorem ipsam, sunt praesentium perferendis suscipit id unde reiciendis, repellat ipsum quibusdam nulla quidem non nobis molestias similique odit harum ullam soluta ad facere, quasi doloremque veniam explicabo est!

\section{Rozdział}
Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Suscipit mollitia quam ipsa quis officiis alias commodi, optio totam voluptas ad vero autem ut. Lorem ipsum dolor sit amet consectetur, adipisicing elit. Eaque, voluptas!

\subsection{Podrozdział}
\hspace{9em}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
  \vspace{1em} 
  \label{fig:cat_2}
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{cat_2.jpg}
  \cite{reference2}
\end{minipage}
 Harum! Harum aut asperiores autem quam quas perferendis voluptatem consequatur doloremque cumque minus repudiandae eveniet, velit amet assumenda nemo itaque. Tenetur asperiores sunt quo natus sequi reprehenderit tempora nostrum, dolor deleniti!
Veritatis assumenda eveniet necessitatibus voluptates officiis explicabo hic. Sunt odio aliquid, illo iusto dolores unde rem dolor numquam voluptas accusantium magnam quas \textbf{hic} est assumenda quidem temporibus non aliquam atque!
Quasi consequuntur provident iusto quos. Praesentium molestias aut nam odio exercitationem fugiat magni, harum optio natus sapiente consequuntur molestiae veniam neque. Suscipit doloremque distinctio aspernatur vero hic ullam laborum possimus.
Cum nulla consectetur eum aperiam porro, recusandae earum numquam libero, atque amet illo mollitia commodi. Numquam nostrum obcaecati voluptas vitae at itaque nobis expedita magnam ex distinctio, assumenda, magni saepe.
Nihil cumque provident aperiam! Eius cupiditate facilis, voluptatum quia voluptatem obcaecati maxime aliquam qui, voluptatibus vitae, dolorum alias nihil omnis consequatur ut necessitatibus eos expedita beatae perspiciatis aspernatur placeat laudantium!
Vitae non excepturi alias, accusamus eaque repellendus sapiente ea dolores accusantium molestias dolorum, vero ut natus aliquam omnis quas cum aspernatur vel asperiores animi consequuntur assumenda! Atque tempora fugiat dolores.
Exercitationem eaque dicta doloribus, culpa laudantium error ab quis asperiores minus recusandae ea? Cumque, laborum nobis fuga quia, aliquid aspernatur alias ipsam itaque culpa cum libero magni sit fugiat accusantium.
Architecto, eos illum. Natus accusamus aperiam possimus odio, totam ratione labore placeat! Modi nostrum provident necessitatibus. Explicabo magni facere veritatis, blanditiis id rerum hic ducimus pariatur nobis mollitia sunt unde?
Quae soluta cumque ipsum porro natus perferendis delectus iure harum, explicabo debitis. Nostrum nihil, quisquam inventore, ut aspernatur, corrupti et maiores voluptates debitis ipsam quis expedita obcaecati eligendi impedit temporibus?
Odio delectus quae eaque, tempore eveniet praesentium eos, recusandae vero officia perferendis deleniti cum, ullam soluta modi placeat? Quos facilis ea animi consequuntur sit fugiat tenetur eaque rem hic ipsum?

\subsubsection{Wzory skróconego mnożenia}
$(a+b)^2 = a^2 + 2ab + b^2$ \\
$(a-b)^2 = a^2 - 2ab + b^2$ \\
$a^2 - b^2 = (a-b)(a+b)$

\subsection{Podrozdział}
Lorem \cite{reference1} ipsum dolor sit, amet consectetur adipisicing elit. Autem rerum eius quisquam aliquam dolorem impedit ad architecto neque iste, accusamus, ut, nesciunt voluptatibus? Repellendus provident animi saepe porro est dignissimos?
Asperiores debitis itaque eaque repellat voluptate quas hic. Incidunt maxime nisi aperiam beatae a, distinctio libero dicta modi placeat eum dolorem iusto sapiente reiciendis earum quia expedita ipsam quaerat \textbf{vitae}?
Reiciendis autem nostrum est dolorem accusantium consectetur velit alias provident. Excepturi suscipit dignissimos neque nihil nesciunt. Voluptates magni animi, optio architecto porro consectetur ut hic non, tenetur in magnam totam?
Omnis veniam eveniet libero ducimus magnam perspiciatis, ullam a earum quisquam unde expedita magni nam facilis at doloremque dolore suscipit accusamus nemo tenetur eius perferendis distinctio quaerat dignissimos! Blanditiis, placeat.
Et quam natus obcaecati saepe eius nam corporis excepturi dolor quia porro cupiditate itaque blanditiis libero, id enim rem veritatis corrupti sequi ut non sed pariatur ad? A, dolores ipsam.
Corrupti, hic. Perspiciatis quaerat quas corrupti. Ad in neque nisi ea qui repellendus quasi inventore, odio ex suscipit ut quia nulla voluptatem laboriosam aperiam debitis assumenda quidem maxime illum praesentium!
\begin{table}[h]
  \centering
\caption{}
\label{tab:tabela}
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    Lorem & ipsum & dolor \\
    \hline
   sit & amet & consectetur  \\
    \hline
    autems& rerum&  eius \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\section{Podsumowanie}
Tu jest odniesienie do tabeli: \ref{tab:tabela} \\
Tu jest odniesienie do obrazka numer 1: \ref{fig:cat} \\
A tu jest odniesienie do obrazka numer 1: \ref{fig:cat_2}

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{reference1}
Lorem ipsum
\emph{Lorem ipsum}.
Tekst składający się z łacińskich i quasi-łacińskich wyrazów.

\bibitem{reference2}
Kot
\emph{placekitten.com}.
Strona, z której można wziąźć zdjęcie kota.

\end{thebibliography}

\end{document}